「四電一腦」徵費 下周三生效

2018年07月28日

「四電一腦」徵費 下周三生效

■環境局長黃錦星表示，在新政策下商戶必須為顧客免費回收舊電器。

【本報訊】俗稱「四電一腦」徵費的廢電器電子產品生產者責任計劃將於下周三（8月1日）生效，屆時電器供應商若出售「受管制電器」，須向環保署支付15至165元的循環再造費，費用預計將轉嫁至消費者身上。新法例下，供應商及銷售商必須向環保署進行登記，才可出售相關電器，若違反條例將會採取執法行動。市民購買新電器可免費回收舊電器，但需時數天，若須即日回收，則可能要額外付費。

徵費的電器包括冷氣機、雪櫃、洗衣機、電視機、電腦、打印機、掃描器和顯示器，當中電視機、雪櫃每件165元；冷氣機、洗衣機每件125元；顯示器每件45元；電腦、打印機和掃描器每件15元。有電器商早已表明，若法例生效之後，將會跟隨供應商一起加價，成本預計將轉嫁至消費者身上。

環境局局長黃錦星表示，根據外國經驗，相關費用如何分擔是商業決定。在新政策下，商戶必須為顧客免費回收舊電器，現時大部份銷售商都會安排「歐綠保」負責回收，安排時間須3個工作天，最快第4個工作天才上門回收，黃錦星表示，市民可安排同一天送新電器與取走舊電器，若要即日換走舊電器，可能須額外收費。

8月1日起，電器銷售商和供應商都必須向環保署申請及登記，才能出售電器。環保署指，截至本年7月26日，已接獲2,085宗銷售商申請除舊服務方案批註，並已批出1,383宗，意味仍有702間銷售商未符合要求。署方亦已接獲182宗供應商登記申請，並批出149宗。

環保署指正加緊審批這些申請，希望仍未提出申請的商戶盡早作出申請，若8月1日後仍未向署方申請，將會採取執法行動，根據《促進循環再造及妥善處置（電氣設備及電子設備）條例》，違者最高可處罰款10萬元。另外，商戶在收據上須列明循環再造徵費的字眼，並須就出售的電器提供循環再造標籤。

■記者李雨夢

上一則
阿Sir截查南亞男遇反抗 搜獲手槍子彈

黃錦星

都on9
電腦，冷氣，lcdtv
五金鋪一向肯收

重乜要我磅水回收

與民爭利

我留舊野做後備都要俾錢?

你要俾錢佢重可以賣上支那 今次fat fat

呢條友
多得佢電費年年加價

咁自己買料砌機佢會點收費

留名小電器店無能力收
再者話就話十幾二十蚊，
但轉嫁比消費者，加幾百搶錢

想換雪櫃，係生效前定後買好？？

環保撚又益自己友做獨市生意，全港咁多回收斬淨一間

按配件數量成批收費，亦可以逐件計(淨係單買配件嘅話)

有分別咩?

香港地既商界.生效前已經預先加定你價先架啦

用 linux

買多部電視機放係廁所
收乜回收費？

逐件計咪好撚貴

費用預計將轉嫁至消費者身上
on9撚尻

已經直接加價係件野度
再全數轉嫁消費者
你唔丟舊電器都一樣要食 戇鳩
指定回收商發達啦

諗出黎果個，個腦一定係裝屎

徵費轉嫁消費者已經衰

回收舊電器要等起碼三個工作天

咁即係要我放部舊冷氣機/雪櫃/洗衣機喺屋企等幾日？

根本係官商勾結，所以佢所謂既持牌回收商都係同時佢玩開個批商家佬。

立條法出黎，大家圍威喂，左面食公帑，右面壟斷埋成個回收業既肥豬肉市場，仲要係長做長有無得輸。

貪都咁都無人出聲，呢個政府玩撚完

香港班環保撚除咗識搞收費之外仲識做乜嘢？
淨係識向市民開刀，最大污染源頭就永遠唔敢掂
食撚屎啦

錢就我比
仲要比件野你回收賺錢

為了讓客人的新舊電器無縫交接，8月1日起他們會提供「升級服務」，市民支付100元至150元，師傅會在安裝後同時帶走舊電器，再送返貨倉，用作支付人工費及存倉費。

想即時一換一 又要加錢
真係屌你老母

平時包埋，已經好環保，而家又要加條例抽水 環保條撚

獲環保署認可處理廢電器的營辦商歐綠保綜合環保有限公司，每年收約兩億元公帑回收「四電一腦」，卻將逾萬件電器放在屯門環保園露天空地。專家指廢電器日曬雨淋下會產生化學作用，對環境造成污染。

遲下換雪櫃 就親身試下呢個計劃幾咁戇鳩

歐綠保好似係中資

德國野，不過新世界有25%股份

收錢嘅話我就拉去垃圾站丢，
睇下環唔環保。

點解唔係供應商同消費者承擔各50%

變相加價 屌你老母垃圾政策

環保=擾民

fat fat

法律規定環保撚要有錢賺

直接上 apple 官網買

係供應商磅水唔係市民磅水
五金鋪肯收但實情好多人就咁掉左就算

Part of生產者責任計責任，你可以話係教育市民既過程，以前膠袋稅都好多人屌，慢慢就慣

點解咁撚戇鳩

舊野遲早要掉 又變成垃圾 三電一腦立法原意係要每個廢物生產者負番處理垃圾既責任

你問下啲生產商又要回收又要課金佢寧願無徵費

其實邊候友做都係咁，要逼發電廠用清潔能源就要比小小甜頭佢

電腦組件唔計 自己砌機無收費

其實係生產商回收唔係零售商回收

就算有分別都係差最多百幾蚊 但無人幫你處置舊電器

教你老母，今日都照屌啦，屌你老母環保撚

可唔可以自己將件舊電器拆件，再自己掉去垃圾站，就唔洗比「四電一腦」稅？

同埋，係咪即係叫人唔好回收舊電器？

乜野生意？唔明

回收生意囉

成件掉左佢去, 就應該唔洗收錢啦, 但無左回收

錢係用黎回收你第會掉放起廁所果部電視劇

姐係換新雪櫃要擺部舊雪櫃係屋企幾日等你上黎收
唔撚洗返工咩屌你老母臭化系

因為要比歐綠保賺哂

咁我寧願掉左佢，都唔想倒貼錢比佢，佢之後仲可以拎黎賣錢。。。

On9, 我上 amazon 買電腦算

點解原本收買佬係畀錢我收買舊電器，要轉做畀錢你來回收我部電器？

我只支持雪櫃，同洗衣機要收費
因為真係冇人要

買部電視自取又點計？
咁洗唔洗收錢
我自己肢解部舊野

政府話要拎去果幾間認可既回收商回收 但其實得歐綠寶有人識 你話呢

所以應該會有一輪大型電器垃圾潮出現

淋晒嘢先俾佢回收
你做初一我做十五

根本點兜都兜唔到環保團體同政府夾埋搶市民錢既事實

你整臭件電器，人地可唔可以唔收？

應該會係送新電器黎既時候同時回收 供應商無咁笨

咁講強制教育都係政府同教育撚夾埋搶市民錢

我唔知呀
佢有責任回收架嘛，收咗回收費
個狀態唔影響佢回收（唔臭，唔會𠝹親手，唔散），我諗唔到咩理由佢可以唔收喎

唔買咪得囉唔洗嬲

我唔慣on9 政策

某程度係，強制D小朋友上填鴨式教育，高官自己D細路就送晒去外國讀書

咪變左消費者自付
近排換電視 睇住已經加哂價

咁晒力為啖氣可必呢

其實係咪分兩part，第一part係供應商如果賣列明種類嘅野就要俾回收稅政府，供應商轉落消費者到，姐係變相加價
第二part就即日要供應商回收就再俾錢

即係買得電器就硬食回收稅？大商家乜事都無，又係市民食哂？

以後仲有垃圾徵費 你會更加唔慣

膠袋徵費又係幫商家增加收入

成件事完全唔合理嘛
呢件咁少的事都唔理佢，
其他大事又唔理佢，

供應商要免費上門幫買家處理舊電器

市民要（有機會）食果百幾蚊，但有人幫佢處理舊電器

一邊搞創科局講咩智能家居
一邊同你叫你唔好換屋企電腦同電器
香港政府

冇公眾諮詢嫁咩
冇人反對？

邊個商家？環保袋制造商？

係外國買寄黎香港又點計？

你吔屎啦，你哋呢班社會害蟲，反人類反科技就叻，人哋教書起碼傳授到少少知識，你班人形廢物對香港人有撚貢獻咩？收錢你就識收

新屋買電器都要比呢個稅？

環保膠仲可以更on9?

姐係買又要加價 叫人收又要俾錢?

所有收五毛既商家

唔幫趁香港零售商就可以避開呢個稅？

咁以後去森林買野算

泛民都投晒贊成票啦

掉出街咪得

之後人地再賣返出去, 變相唔洗比錢收電器

其實香港廢物量起發展中國家黎講係非常高 回收率亦非常低，政策上大落後於其他城市，估唔到電器徵費都咁多人屌，第時搞垃圾徵費唔知會點。
其他政策屌都好理解 但環保政策咁撚柒落難得政府開始做野，嫌煩搬去大灣區住啦保證無咁多環保撚

唔洗俾 網購到嘅就去網購

我驚到時歐綠保做唔住
個個人要上門收點做

好似話買電器個價錢已經加左價，
你回唔回收都收左你錢？

香港好多醒目仔

遲早樣樣係外國訂反黎重平過香港買

我意思係，雪櫃掉出街有人會執，有人會執零件，
而家做咩要額外比多百幾二百，之後益某間公司專門收？

垃圾徵費咪就係你班環保撚賣垃圾膠袋既收費，又cap水，除咗俾人cap水係零作用
屌，環保撚賣膠袋，講起就嬲，環保撚全家冚家鏟

將 d 老鼠、甲由、垃圾掟晒入去

呢個稅其中一個作用就係零售商要負責收返你舊嗰件野(假設你唔要)
咁外國又唔關事 更唔會幫你收返 咁比黎做咩

其實真係好撚on9
焗鳩人比錢

呢個稅其中一個作用就係零售商要負責收返你舊嗰件野(假設你唔要)
咁外國又唔關事 更唔會幫你收返 咁比黎做咩

唔記得quote返你

一向反對垃圾徵費
你政府攪掂晒 d 支那人先好同我講其他野

本身已經係，喺樂天買三件衫等於香港買一件

Block柒條銀芽大王喇，愈講愈火 打手到咁

係, 你可以理解為預繳
因為你舊電器遲早唔要

根本香港環保無出路，
樓下三色回收桶，除咗紙皮同金屬係有出路，塑膠在香港根本無咩出路，
我見回收公司係直接將啡桶倒番入垃圾車

要有出路，首先要有人接產出品，但香港極少工業，邊有人接塑膠，
仲未計要投入香港最貴既土地資源同電費
根本而家搞唔到條出路，我想做回收都做唔到。

垃圾徵費最終只會有中產比錢，
因為低收入既會將垃圾棄置去其他地方，沖入廁所、周街掉去山坡
好難監管，大型樓宇用垃圾槽，我掉d咩入槽根本捉唔到

幼稚園畢業未？

外國有牌子個堆全部都平好多 Ebay Amazon為我帶來新衫

係,買既時候計埋,即日一換一就另外收費

弱撚智

以後豐澤/百老匯變成示範單位，買就去官網、amazon 呢 d 之後應該有炒 sales 潮

問題係而家零售商都唔知點樣安排收番我件野
上門收貨成本高到七彩

你都白鳩痴, 我無舊電器, 你收條毛?
唔俾我屋企裝10部冷氣?

好多野已經係外國平過香港 / 同樣價錢，質素更好。

諗諗下環保撚都幾好做，又有光環、又有水cap、又有法律保障收入、仲可以一路收你錢一路話收你錢係教育市民，不事生產只係吸取社會資源仲可以屌人唔夠環保

去五金回收
Lcd 17吋，最少有$10收
lcdtv $50-100

一匹泠氣$2xx
電腦當鐵賣

得雪櫃，洗衣機冇人收

一向都係當display
去買鞋，試完size上amazon買
買對skechers為例，我好鍾意著skechers因為太舒服，
香港賣成700蚊折完都要600，
amazon 4-50美金轉運埋都係比多幾十港紙

唔係話你計錯數，係唔識字

未開始已經做唔住，早排HK01有文章話歐綠保保證唔到幾時可以上門收舊電器，要視乎車期

其實係香港人好清楚香港呢個政府做完只係為咗Cap水，唔會為香港帶來太大嘅環保效益

等於膠袋徵費，我又唔見人點減少用膠袋啦，個個咪屌住咁比個一蚊 根本你應該係教育上面投放更多資源

香港係扮環保，睇下三色回收箱就知，最後都唔係拎去回收，根本係詐騙，所以政府整埋呢 d 政策根本係利益輸送
要做回收應該係控制番香港入境審批、敢於檢控支那人、效法日本、台灣回收分類經驗，你政府乜都唔敢做就收皮先唔好亂咁攪

到時咪又係等唔住掉出街，
錢又比咗，服務又無，幾好搵

根本佢都唔會知

我本身邊平，邊店度有 credit card 優惠就去邊度 而家應該全部網購

屋企樓下個三色箱，d膠樽放到滿晒，之後我見清潔阿姐將d膠樽倒埋入綠色垃圾車

之前有記者問左 個期好似要等9月尾先回收到...
痴撚線

根本就係，之前有線同蘋果都踢爆過

其實我搵收賣佬收, 有錢袋都好過免費俾人收走舊電器, 仲要加價, 消費者受哂

識買係外國網購 加埋優惠CODE真係平好多
好多19 ig shop賣鞋 就係咁每月賺幾萬蚊

偽環保，可恥

錢已袋，理得你 有法律保障錢如泉噴，使鬼咁好服務

環保關我撚事？政府食屎啦

主要係塑膠無出路
就算環保公司幫你收走，都係令佢消失於你眼前
之後都係掉番去堆填區

屌佢老母,佢搞好D電子廢物回收先啦.真心唔知D電子廢物可以俾邊度回收,最後去晒堆填.

依個女仔好掂

琴日收工仆去砌機
同砌機師傅吹吹下先知原來偷偷地加咗價

屌今日快手買埋個moon先

講環保就會跟歐洲一樣支持，單車代步一系列嘅野啦
電動單車🚲又唔批，落後到死

重講創新之城，環保？返去訓覺啦 靜係識講香港細，新加坡更加細都做到？根本係睇有冇心

高鐵你老母係尖沙咀呢啲黃金地段你都揾到地方起舊咁嘅垃圾啦，做唔到係籍口，唔做先係主因

Ebay近排又20Percent Off

唔計大型電器，咩電腦，printer全部上外國網訂都可能平過佢地 有d電器外國零售價已經平一截，加埋呢個費一定仲抵玩

根本就逼人震興外國經濟

香港講環保，等同中國講自由貿易一樣

間接更唔環保 運輸過程更大排放量

根本有價值既金屬罐同紙皮自然會有班妹下妹下幫你分好類、處理好哂拎去回收，無得回收既話之分好一百個桶，咪又係廢，環保根本無需要擾民到呢個程度 巧立名目cap水啫，信既都傻

Ebay多唔多假野

呢d就係佢諗啦

係，其實網上購物本身就係一個好唔環保既過程
例如淘寶，明明件野自己個城都有得買，但就上網買，然後包裝用盒又用袋，
件貨仲要穿過幾多個省用飛機用車送到手上，其實好浪費

唔得的
有d垃圾站安左閉路
有d亞叔決定收咩唔收咩

On9我自己落去搵個收賣佬有人幫我處理舊電器外仲有幾舊水落袋

你去官方店咪唔假！

未搞呢個四電一腦之前，有啲舖頭買新係包埋車走舊，而家應該唔包要加錢 睇下加幾多

無人介意過環唔環保 而家係講緊錢同政策on9
講環保就唔應該三色回收做到碌柒咁啦
下下開完個頭拎光環，之後就on99咁唔柒理
見差唔多係時候又再搞樣新野出黎玩鳩市民

我淨係知平左好多

check下條友係新政策實施前，有無學阿蟲偷步換
冷氣機、雪櫃、洗衣機、電視機、電腦、打印機、掃描器和顯示器

話比大家知 銷售商可以自行搵回收公司 但市面上得一間 政府都死推果一間
利申小商戶

聽講好多間申請 但得歐綠保中? 其他2,3間仲批緊

依家除左大型家電因為制式同保養，其他野都轉去網購。

擺明係壟斷市場cap水啦，正常人一睇就知

屌，你咁講，咩都係浪費啦。上網睇羅浮宮d相啦，去咩巴黎姐。

歐綠保即係IWS

香港環保都係吹水，做埋啲濕鳩嘢

冇飲管日我，屌搞到我成口都綠色

你不如全香港強制性採用天然氣發電加電費我都冇咁嬲。。。香港空氣污染好大程度都係來自車同發電廠，搞掂呢兩樣已經為地球岀咗好撚大力啦

不過香港地貴，件件貨都食租食死 都好耐冇係香港鋪頭買嘢

點解叫四電一腦

我明呀 香港環保只係得把口嘛 政府做野唔係第一日知

買部ipad都要俾
On撚鳩

自己查下飯民呢單野咩立場

香港人係要選出賣自己的人

老人基係大陸有間環保公司

好多人已經放棄，生存落去就唔理，冇希望

準備死全家啦

香港空氣污染好大程度係支那北風囉好無？

如果政府真係咁大力支持環保既
免費做埋即日一換一真係咁難？
高鐵成千億啦
咪又係咁起
環保不嬲都成本高
政府要發展難免要dom錢落去
而唔係立法限制收人錢
仲要由得商家自由將個成本轉嫁比消費者
部分人講得好岩
原本我叫人上黎收我部舊電器仲有錢收
而家仲要我出錢送走部機
唔係就多舊野塞係屋企
呢d叫倒退 擾民

咁呢d徵費又唔係純粹為左收舊野而比嘅
一part係比錢人地幫你回收
一part係比錢政府幫你處理 當係排污費咁嘅物體
不過太多漏洞
一黎有d本身就有收舊野服務
二黎未必個個都唔要舊野
呢d要有彈性囉 而唔係劃一收費
但佢根本就冇心搞 是鳩旦啦全部都呢個價
政府做野咁撚唔清唔楚9成都係同商家打龍通
垃撚圾 仲要借環保名義黎cap水

依家係冇人想理，自從佔中完個社會已經靜矖 冇人理政府，政府就不停自High

咁你知北邊班仆街唔會理你㗎啦日日世界工廠自High。

我地咪自己減下你可以減嘅排放囉

樓下垃圾站十點就無人

晏就見撚住我揼都冇人會岀聲

上 apple online 買就唔使

如果係砌電腦連mon連printer
個冚家鏟蝗撚星逐件計消費者錢
咁條數都幾撚甘
Amazon買全套會唔會更抵

唔係掉建築廢料就得，掉家電合法的。

~~~~~

我居住的地方沒有垃圾收集服務，如何自行棄置家居廢物？

最後更新日期： 2018年2月5日

如需自行棄置家居廢物或傢俱，市民可將有關廢物送交食物環境衞生署（食環署）轄下的公眾垃圾收集站處理 。

至於因樓宇建築、裝修、拆卸等工程所產生的建築廢物，例如泥頭、沙石、磚塊、木塊、瓦礫、混凝土碎塊、瀝青及裝修廢料等；必須由建造工程或裝修工程承判商，按《廢物處置條例》的規定運往政府指定的堆填區、廢物轉運站或公眾填土設施棄置。

宜家丟去垃圾站無事架

但年底堆填區會禁止接收「四電一腦」電器
到時就唔知點啦

屋企揼乜春都冇事

又無諮詢

costs of delivery & separation of different types of recyclables

強推
最大花生係下年出垃圾徵費，佢太睇少香港人

其實我想問而家歐綠保排上門收貨都排到9月，計劃仲未真正開始，
開始完之後會唔會排成半年，
即係我買完雪櫃，如果真係要等佢收走，屋企要放兩部雪櫃放半年？

黃錦星我屌你老母正一仆街黎
環保野又撚唔見你做，淨係識得諗埋啲19擾民政策出黎搞鳩我地

電器依家全港九有邊撚個唔識自己拎去回收呀屌你老母?我賣俾回收佬我可以自由安排時間可以一換一仲有錢收添呀！

依家?你攞走我件舊電器我無錢收都不特止，仲要我掉番轉俾錢你先有我即日回收?你係咪有病呀?仲有賣舊電器舊錢又去撚左邊呀?究竟係俾歐綠保賺撚左吖，定係俾你黃錦星食撚左呀?

你話可以唔使收我錢但要件舊電器留係屋企幾日 - 呢個仲ON9！大部份俾唔起錢即日回收錢既市民都係低收入既人黎，換得就一定係舊果部野壞撚左先要急換，而就算佢地唔撚係住緊陳茂波啲死人劏房，間屋都唔方大得去邊啦仆街！黃錦星你仲好意思叫佢地擺個壞雪櫃壞洗衣機係屋企幾日？佢地邊撚到有位擺咁撚多野呀屌你老母！

中間仲要無端端使左咁撚多公帑請自己人落新post同做SHOW我都仲未同你計呀

一句講晒黃錦星你係弱智就咪撚學人出黎做局長啦屌你老母！

政府捐窿捐罅令市民百上加斤，點解？

佢地承諾最快3日內上門
我間公司請你承諾最多每個月比13k你

今日換左洗衣機，唔洗徵費，問曬收買佬無人收，個個都話只收唔比錢。

嬲嬲地同細佬成部送去垃圾房轟入個桶到，等你收買佬都無得執

政府應該開放政府中心，比人放過佢
效率遠比上門收好

岩岩衝過見到個收買佬想拎番出黎係到諗計

以後去森森買野算

公屋一定成個lobby都係舊電器

一定啦，同埋走廊都係

私樓就難d，保安實搞你

最快 最慢呢

唔比錢想收

我比錢你 仲要拎走我舊野

反正港豬咁忍得，不如黃錦星收埋人頭稅

香港基建到今日呢單都無人嘈

特衰政府又唔你選，點會理港豬感受

到時掉垃圾更方便

到時 d 電氣就多咗人咁樣做

仲要話成條邨都無人收，得翻我，你拎去垃圾房都只係幫我抬

Ok，我放袋垃圾入去，入面有食物殘渣，用鎚打爛個控制板，仲要用牛皮膠紙封住，兩條友成部舉起，倒轉轟入個垃圾桶到

仆佢個街，想免費都仲要串串哄，呢幾日都唔知免費收左幾多部

你咪打爛囉
控制板個part都唔值錢

根本成部野都唔值錢

啖氣出左，成個人爽曬

我懷疑遲吓垃圾徵費，d人真係乜鬼都會沖入廁所
或者出果粉碎機將所有野粉碎沖入廁所

呢條友上任以黎, 所有政策都同佢個頭殼頂一樣, 空無一物

拎晒返公司掉

火燒垃圾

可能到時候有淘寶小型垃圾粉碎機/焚化爐

其實我真係搵緊

又搞事

係直接掉落街，我樓上已經係咁

以前賣舊電腦都仲有50-100蚊收
屌佢老母依嫁無得收仲要嘔突
係咪痴撚線

收賣佬失業??

賣舊機+徵費+回收費+政府各式補助=一部賺過千 發發

環保撚fatfat啦

振興二手市場

Blandtec係唔係要出啲加大版方便搞碎啲電器

Cls,我部冷氣壞咗唔用我最多辛苦d直接丟落垃圾站唔好 益你wor

我in ACO衰左，就係因為四電一腦呢個topic

政府有比營運費佢
咁都做唔到一買一換

政府 d 電腦預裝 windows 同 microsoft 官商勾結

打錯 即日換

益？本身香港無乜回收電子零件公司，最近先開始推ecopark鼓勵多啲回收 ，樓上一直講好多人收果啲係電器入面啲銅鐵

擾民+利益輸送
啲政策真係永遠一石二鳥

點define環保撚？譚凱邦果啲？係幾on9但未洗死全家既

唔想比 全部電器外國訂可能係辦法

每年交稅都係呢種感覺

凌晨拉落樓下一層
鬼知你咩

唔可能出dpc掃膜

膠袋收錢、走飲管，再加埋呢筆四腦一電，全部都擾民令每個香港市民不便，罄竹難書，呢啲社會害蟲一定要死全家

支那人死唔晒的

唔搭lift行落梯落既咪你好野囉，仲要保證無人睇到

同埋，送貨佬入黎一定有紀錄，實知邊家邊戶做

唔想討論歡迎block
做打手有錢收就好

運費同埋保養最煩

最後唔想煩就蝕兩舊去電器鋪買

去豐澤百記，d信用卡回贈都抵清番，係條氣唔順

證明當今環保撚同古代既稅吏一樣，係壞人、罪人，等落地獄啦

最近開始有塑膠回收公司起ecopark operate緊，期望佢會有所作為

講到徵費無人想比，但徵費係最有效既減費方法之一 台灣日本做到 你話香港人低質做唔到原本都唔信 但見到樓上啲反應 希望都係鍵盤發洩下

要同連登仔認真係幾考eq

肯定？source？

徵費係用黎回收你新買果十部冷氣

文盲？

你講到咁好 我都想做環保撚
但環保撚其實係做咩 點入行？

Cap水就cap水啦，膠袋徵費已經證明咗根本無減少用膠，除咗cap足水根本無作用
屌你老母唔支持環保就低質，可見環保撚幾霸道

你cap唔到水都支持環保政策係你自己戇居兼白痴，做埋啲自幹五毛支持政府惡法

目測會有更多高空垃圾，出街要小心。

政府無吉士搶番審批權 而且仲好渴求支那新移民 唔會變的
效法緊台灣日本啦但睇黎連登仔唔多中意

生產者責任 每年棄致既電子產品 四電一腦佔8成 經濟誘因令市民盡可能用耐d件product 同時支援香港回收業
環保不嬲都係要錢 但吾環保 間接損失或者仲大

三色箱亂掉 比人整爛-香港人無公德心
膠樽掉入垃圾車-香港無人回收 阿姐無錢賺

效法之前你要諗下香港會唔會發展到條企業鏈先，有腦都知根本無可能，最後只會變質做純cap水零效能，你只係痴人說夢

連登仔有冇咁死蠢丫

1. 係呢個政策你照樣可以搵番收買佬黎收 冇人講過話唔得 只係你平時要請人收的話 而家比多個option你可以要供應商收走 而唔係有一批人就咁掉落街邊/垃圾站

2. 呢個政策係加重大家換機成本 從而鼓勵大家唔好換咁密 e.g. 你部機五年換一次 因為呢個稅你決定五年半先換 即係已經用少左10%電器量 再推算全港就用少左10% 假如香港一年換1000部雪櫃 咁我地就用少左100部

而家啲利益輸送已經做到咁徹底

要環保不嬲都要成本 唔係你出都係納稅人出 呢d稅最好的地方就用者自付 好似跑車咁 有本事咪加夠500%稅 買得起的人就照買 買唔起咪搭番的士

你個on9仔一定係果d又唔比起焚化爐/堆填區 又要繼續貪方便係咪都用即棄用具 又反對垃圾收費的蛋散 咁的政策再收貴d就岩

唔夠你玩 你真係摩打手
不過後面開始有啲好comment
政府執行力差 高空擲物 同塞渠問題係要關注 受教了

白家電不嬲唔值錢

雪櫃,洗衣機多數要當爛銅爛鐵

收買佬你咪去試下，好多已經唔收或者要加錢，以後俾政府指定嗰間嘢迫死之後應該無後淨

你咪撚戇鳩啦

收賣佬會用依樣野出口術回收

到時無錢羅番走

依加要屌既係佢地既計劃有問題

唔考慮香港既居住環境

你最快幾日先黎收.死得啦

你收皮啦，環保撚先係唔俾起焚化爐呀，我不知幾支持，用即棄又點呀？有需要咪用囉，我又唔係浪費，屌你老母發明啲嘢出嚟方便人又唔俾用咁反智，所以話環保撚反科技發展
你都痴痴地，交稅不嬲包埋清垃圾，拎哂去起大白象，無端端要收多一筆即係加稅，係你啲傻仔先會開心得落

你都on9 有錢搵邊個唔收
一間唔收 另一間自然會賺埋佢果份
唔好咁幼稚啦 成個policy反而推高緊個回收價丫 傻仔

垃圾係家庭必須開支，同跑車點撚一樣呀？你不如學漢朝咁鹽鐵專賣跟手話係用家自付吖笨，呢啲政府壟斷必須行業賺錢係支那既官僚資本主義呀，你仲傻下傻下

而家咪就係唔公平 你掉多我幾倍垃圾 有咩理由我地係交緊一樣的稅 緊係要收你貴d 啦

應該繼續一年比一年整闊稅階的每一個step, 整到10萬1個step, 然後加水費加電費加差餉加地稅, 所有野用者自付, 我包保成個香港用少4分1水電煤

( Show Blocked User - 二奶三姨媽爹 )
系你老母躝返5p啦

必須開支唔等如任用 你掉10袋垃圾點解唔可以收你10倍的錢？市場覺得有錢賺自然有人開公司去賺 大集圍壟斷係因為全球化的利與弊 一味享受緊政府的補貼要納稅人埋單而唔知足係你的on9

早幾日tvb有個節目講d執紙皮婆婆
每日佢地執到一車滿 都係賣得幾十蚊
但個節目重點係 原來佢地總共處置左香港兩三成的紙皮回收量 亦引用番原來上年有一星期唔收紙皮 但去到第三日個社會已經頂唔順 政府外判工都清唔切 紙皮圍城

想入行好簡單 執紙皮做起啦
最多我贊成紙皮回收業可以有再多d優惠補貼 等你可以搵多d 一日賣到兩百蚊又點話

你控制到 150 中隊先好講

你講到回收價又會多左

咁好既

不如叫佢地回番水,同埋根本唔洗強制製造商回收

依加問題一定係佢地根本收唔切d電器

亦無諗過設立社區回收點

有考慮過香港居住環境問題?

膠袋稅擺明就只係幫商戶慳錢多過環保羅

感謝海底爺巴陪我認真

越收錢我就越要就咁掉

我收賣佬黎收但照舊要比錢

幫商戶慳膠袋錢？！

所以好難怪比人屌利益輸送

如果你部野值錢 樓下果d收買佬爭住要啦
咁如果你部野係唔值錢 只可以當爛鐵賣 自然係爛鐵價 要倒貼求人收

而家係比多個option你揀 可以叫商家佬搞掂唔洗倒貼 至於商家佬的offer係佢地ge事 你咪照揀啫 正如樓上鋪買野平5% 但都仲有人依然去豐澤買

冇錯 佢可以管得更嚴 但其實個收費都係去番個售價到 而家反而有多個選擇 如果咁你都要反對的話 真係無話可說

佢即日回收已經少一班人屌啦

何況冷氣雪櫃洗衣機呢d
唔通屎忽痕成日換咩
唔煩架？
好多都係壞/真係效能低左好多先換架啦
收一次半次百幾蚊係咪真係有用？

回收又點解唔開放市場自由競爭
要指定某公司

又點解唔係生產商層面做野
要求有返咁上下功能保證既先進口
同限制進口數量 多既額外加稅

唔通人地大集團咬人唔入搵小市民開刀
之後就扮有做野話係市民反對？

低質既唔係我地 係個政策

佢肯我有咩所謂，幫你整埋都仲得
不如幫你先好冇？

未聽過倒貼搵人收呢d退步行為，最多咪自己推去垃圾房

仲有，揀你老母，依家有撚得揀，比政府霸王硬上弓，仲夠膽美其名有得揀

咁你都唔明 而家就係唔想你拎去垃圾房 你自己拎唔係大晒 掉埋落海堆填丫笨

而家要做好回收 一係就靠供應商回收 一係就你自己出錢搵人回收 你舊野值錢自然有人出價拎走 同你trade in部手機一樣 咁你部老爺機唔值錢 而家政府咪幫你講好晒價 供應商肯幫你搬走

覺得比多左錢 咪用多一年先換lor 政府就係想你咁

佢即使唔work都賣到錢

算啦，講左咁多頁，唔悶咩

政府同商人cap水的鷹犬

唔重要，花佢時間力氣都好，仲要幫我清垃圾

估唔到佢真係抬

又可以出啖氣又環保

如果你要咁樣都認為對世界冇用都冇計
我只相信 九成人都係利益行先
同迫人戒煙一樣 收稅令食煙成本加大係最入肉的方法
要係方便同環保中間拎平衡點 係班官的責任
如果問我立場 我就索性電費加50% 水費加夠500% 包保香港人用電量用水量即時減半 商場冷氣唔再雪櫃咁凍 唔洗提乜鬼25.5度 私家車油費加倍 包保塞車減半
過一排 大家習慣左 依然都係咁過活

如果你舊野係值錢
供應商自然會幫你即日收走
樓下果d收買佬更加冇得吊高黎賣
咁你覺得都係唔好的話
掉落維港填海啦

好撚環保

利申, 幾日前換晒全屋冷氣

諗岀黎都on9

收買佬吊高黎賣的原因係新政策，想趁機唔洗錢收走d機，唔係件野值唔值錢，件野爛撚曬都可以當廢鐵收，樓上大把人講過啦

飯民條25仔鬼頭基就係大陸有間環保公司
全世界攪環保都係食政策,奶優惠

果間特許回收一定係政府的人開

香港人同間特許合作結果係,班友過億身家,一般人生活成本高左
仲有樓上果幾條5毛搵到下錢

咁就就益撚左間環保公司。有冇人查下間公司係邊個開

除左收錢政府做D咩

而家係政府想由佢壟斷 你講之前睇清楚先

香港最大的污染源就係大陸

次次大陸大遷徙,姐係大陸大假工廠一停香港就立即好

仲有大陸工廠把廢水直接打落地下
大陸可以用工廠污水種田, 香港廠佬叫彩虹水

就係依d阿婆搞到間間舖掉哂d垃圾係門口等佢地第二蘭執
搞到條街好臭好多垃圾

狗到

依家係收你回收費 再借呢個明義加價喎

你睇個賣街價7月同8月個分別先拉

利申：屋企人賣電器

屌原來你條友反人權，濫收生活必需品既費用，連基本人權意識都無既反人類環保撚真係要拎去打靶
唔怪得咁理直氣壯，原來係為咗環保可以殺人既環保塔利班
你思想咁扭曲，我哋無乜討論空間

2010年7月聯合國通過將飲用潔淨水定為基本人權的議決，在164個會員國當中有122個會員國支持該決議，而水一單被視為權利，將令到很多擁有水私營公司的國家少了一條財路。43個投了棄權票的國家幾乎全部為第一世界國家，包括美國、英國、加拿大、澳大利亞、丹麥和日本等。

承認水作為一項人權「一種法律權利，而不是一種商品，或是一種具施捨性質的服務。」。意味著會員國有不可推卻的責任去確保其人民，不論身份地位貧富，都能獲得清潔及可負擔的用水。

引用班大陸5毛把撚

你一回應班大陸狗有糧出的

on9仔，你買電器果陣已經比撚左呢筆錢。

一個post 就睇到有幾多on9仔係連登。

呢個政策係講賣任何四電一腦, 商鋪要向環保署支付循環再造費

你無電器要回收都照樣要比
而如果需要即日回收就要比3百蚊

問得好

問題就係點解我要比呢筆錢去比專門比一間公司收囉

係呀，佢假設你件野總日有一日會掉喎

咪係，咩想即日收要加服務費，一開始畀一筆仲唔夠？

今日開始

依家唔係得一間公司
你睇清楚d啦 見人剩係講一間 就覺得剩係得一間可以選擇。

你可以預早幾日通知，到新電器到屋企果陣，咪可以同步回收囉。

將心比己啦，邊可能要人隨傳隨到，人地要時間安排 剩係做你一個咩？ 個個都即日通知要到，成個運作係唔可能

不嬲買新有得包車走舊囉好無？

其他果d等幾耐？
買完部雪櫃，屋企要放兩個雪櫃放成個月？

咁擾民既政策仲想同人講「沒事，沒事」

就係睇唔到以前包走既商人點處理
所以依家先要設立個監管制度，認可既回收商先可以去回收，唔係呀豬呀狗都拎去回收 ，掉左去又話回收，你明唔明？

個政策係為整個香港環境諗，唔係剩係諗市民一個咁自私

IVE仔學人講為整個香港環境諗

同公屋班綜援老野日日公園研究世界大勢,但連共和黨民主黨係咩都未知

衣食住行都加價，環保都要你地科埋水

笑左，講唔過就剩係識講ive仔
我寫我hku又信我hku?

睇到呢個post唔單止多小朋友
仲好多自私撚 剩係諗自己方便

同以前whatsapp收費一樣，幾蚊一年都唔肯比

咁歐化宝呢

就係為啖氣，青年人

係 收費係以新機做單位
個徵費係預你買一新掉一舊 所以先有免費除舊服務

你而家為咗你啲濕鳩環保夢搞著全香港人呀，邊個自私呀？壟斷就壟斷啦，扮乜撚嘢

收人錢跟住屌人自私唔肯俾，你大種乞衣嚟咋，拍埋政府監生搶市民錢，等天收

個政策我搞既？ 連登on9仔發咩老脾
同埋點樣搞著全香港人？比多幾十蚊，最盡買部幾千蚊雪櫃先係收百幾蚊稅，少少錢就可以真係令廢物回收，我真係支持。係到發窮惡

果D垃圾NGO, 車少少野比司機過千蚊一程
講緊成十年前, 個司機當然係自己朋友

香港環保乞衣界養唔少人

做工程都要

裝少少貨 都要比公價佢
地盤釘板佬，每日釘少少野都要比2千幾佢

屌你老母你而家幫我畀埋？人哋啲錢關你撚事？
你咁鐘意畀唔一嘢捐幾廿萬去回收？係要搶全世界錢，咁多人捐畀環保團體啲錢食哂落肚呀？

港共政府咁恨錢， 應該一早開銷售稅啦， 依家on99 要人俾呢樣嗰樣

收你果百幾蚊，屌人老母，窮到好核突

依家你屌埋局長老母都收硬你，一係就唔好買新電器

我點解要比幾廿萬幫你班窮撚處置廢物？你換新電器就唔洗負責？用者自負啦，無錢就用舊電器

剩係識話人食晒落肚，人地唔通開善堂咩。你唔抵得，你都可以申請做認可回收商，睇下食到幾多落肚囉

不嬲想加稅，反彈太大咪好似而家咁借環保撚分拆上市囉
之前都試過搞廚餘回收，同電器回收一樣玩法，係689隻龍蝦太柒搞唔成，係人都知藉環保cap水，不過環保有光環有班真心膠會支持政府

東網記者分別於本月上旬及今日(31日)到多間電器店了解，發現徵費成本已轉嫁消費者，近一半的四電一腦產品都加價約200至300港元。當中最大加幅產品為電視機，加價逾10%。有電器零售商估計，連同同日送新電器及除舊的「升級服務」收費，市民一件電器要額外多付500港元。

四電一腦產品包括冷氣機、雪櫃、洗衣機、電視機、電腦、打印機、掃描器及顯示器。記者本月2日曾到訪旺角區三間電器零售商，當中包括樓上電器店及大型電器店，而當時職員指四電一腦產品價格暫未有增加。至計劃實施前一日，記者再次到訪該三間電器店，並對比同款四電一腦產品所標示的價格，發現多類產品價錢都有上調，加幅更高於循環再造徵費。

當中以電視機的加幅最明顯，近一半產品加價200至300港元，如「東芝 32L3758H」，2日的標價為1880港元，至今日價格已改為2080港元；雪櫃標價上調幅度亦相若，至少加200港元；冷氣機的加幅則相對較少，以「HITACHI RA08MDF」為例，之前的價格為4280港元，今日標價則上調至4460港元。

有電器店的職員解釋，因供應商調升了四電一腦產品的批發價，故零售商只好增加零售價作補償。亦有職員聲稱，其餘未加價的四電一腦產品，亦會在徵費計劃實施後調整價格，職員更游說記者「趁最後一日快啲買咗先，唔係遲啲白畀幾百蚊」。

環保撚真係不可理喻，官商勾結咁明顯，新政完全顛覆原有市場
生活有需要就要換電器，就要俾你哋抽水，你哋十足無良劏房業主濫收水電費再串人用者自付一樣，埋沒良心
環保撚可以因為自己拍埋政府就狐假虎威，政府要硬過，我係吹你哋唔脹，只可以真心咒你呢班為虎作倀既全家冚家鏟

上網買算鳩數，除左雪櫃冷氣唔知點搞

日日150件垃圾

除咗洗衣機、雪櫃，其他上網買仲抵
無保養，其實香港既保養一向都廢架啦

Ipad, mac 都中左

下，我走Apple store 買，都會加我價嗎？

依家d電腦咁細部都要徵回收費係咪傻架？

暫時仲係舊價

有得cap水喎，緊係玩到盡

垃圾環保撚正乞衣

環保撚同左膠撚一撚樣

D乞衣話無甜頭唔得，要政府比佢壟斷

四電通常都係壞先即時買，點預？

將心比己？個個屋企好撚大？等睇公屋撚將電器放走廊，lobby

講真就算100%供應商，到時咪又係用加價轉晒條數俾消費者

人地唔通開善堂咩。你唔抵得，你都可以申請做地鐵公司，睇下食到幾多落肚囉
人地唔通開善堂咩。你唔抵得，你都可以申請做建築公司，睇下食到幾多落肚囉
人地唔通開善堂咩。你唔抵得，你都可以申請做高官，睇下食到幾多落肚囉

呢句真係萬能，我抄低入筆記先

你老尾政府唔資助不凸止仲要轉嫁市民，
真係戇鳩鳩

洗衣機一向冇回收價值
D金屬，得1x元回收價格，但拆除人工貴過回收

佢冇昆你

日本人以前要自己燒

雪櫃，printer,洗衣機
的確要收費
因為壞真係冇人收

其他本身有價有市

ching
1)係你買個時，已經強制收左費用
而好多本身有價有市，冇必要收

2)除LCDTV,有乜電器，唔係壞先換？

比起電器，因為搬屋，家私/床肉重多
重要冇回收價值

今日聽呀局長講，新機約朝早送，舊機可以約下晝收
電視電腦果d咪冇乜所謂，起碼乾乾淨淨
但你話冷氣機果d，新機未到舊機拆唔到，回收佬又唔會幫你拆，舊機拆落黎已經污漕，仲要放係屋企擺半日，即係叫d人擺走廊。想問除左公屋走廊，有邊個管理處比你放？
根本就應該政府同供應商自己傾，就算每件收200，但即時收走，條氣都起碼叫順d呀

屌佢老味奉旨比錢佢但要就佢收機時間
官商勾結到

局長係講最快3日後收喎 有人問過booking一定無咁快
約左啲連輸仲要唔係一定準時
一定要有人係屋企等佢黎收
痴撚線

Sor，打漏左T+3
呀局長話今日買，最快三日後收舊機，所以買家可以約三日後先送新機黎，咁就可以做到同一日送新機同收舊機啦

但你話送貨佬會唔會咁準時約左上晝黎就真係上晝
一間新機未到，舊機又未拆，到時比收貨佬媽到阿媽都唔認得

要回收佬再上門一定要再收錢
諗起都麻撚煩 屌

環保膠最應該落地獄
成日消費他人而做就自己

自己拉去垃圾站就唔駛被徵費?

我住村既根本無乜影響
除左買電器貴左外，其他無乜變到，件電器壞左或者舊左咪掉去垃圾站，點會叫人比錢佢收走件電器

On撚9 三四百呎 買部雪櫃擺撚左唔洗行？
仲要擺三四日

回收果part要等幾日甚至十幾日，應該無人會等。

call收買佬又好，扔落樓下垃圾房又好，都好過成舊野喺屋企阻住哂。

佢成個plan做唔倒即時或者一兩日內上門回收，應該無咩人會睬佢。

徵費係你買果野已經比貴咗，點都收唔番，好似係。

咁樣叫人搬走部舊機就再畀錢?

唔駛錢，但要等幾日。

想即日收走，加錢。

扔落樓下垃圾站，唔駛錢

你條死環保膠留咁多個言係度up乜柒

個中支持環保，但就政策而論，唔覺佢鼓勵倒人回收舊電器。

其實錢就一早收左
你唔用佢服務佢仲開心

咁佢開唔開心就唔關我事，問題係當有一個選擇係，唔駛錢可以扔落樓下垃圾站，邊個會願意將舊野放屋企幾日阻住哂，或者加錢比你即日收走。

真係要搞，我唔知可唔可行，但我情願你夠薑仆街d徵多d費，但確保倒即日或最多一日內收走，咁舊電器就唔會去咗收買佬或垃圾站度。

價佢就加左

姐係買部電視我當5000蚊
咁係5000蚊包收定係會開多個code $165
總數5165咁樣？

而家咪電器鋪有得加錢即時搬走囉

法例規定要「免費」
即係一定要計落售價度

我意思係政府徵果part徵夠數，足以提供倒即日或一兩日回收，等四日甚至半個月太耐。

如果係買咗，另外要再加錢嚟即日收走，d人可能扔落樓下算。

雪櫃洗衣機邊會有人自己搬
一定硬食加錢架喇

比少少錢叫送嚟果個師傅順手扔落熡下，平過加錢即日回收一大截。

宜家話即日回收要加幾舊水，好似係。

弱智 唔係應該比錢人支持環保回收 仲要比返錢轉頭？到時掉晒垃圾站咪又係辛苦d倒垃圾果d人工低 仲要做多左野到時果d人直接拎宗援好過 到時會唔會無人肯做

而家細鋪收機都要一舊水
到時平極有限
亂咁掉又要驚俾鄰居管理處屌

D裝冷氣師傅，收工車4-5部冷氣去深水場醫局街賣俾阿差收番一千蚊！

大家企硬咪撚買
都on撚鳩
佢話係就係呀？

細鋪收你$100-$200附加費即時收走
再拎部機賣返俾回收佬再執多筆 fatfat
-
頭先聽電台講 而家歐綠保要9日後先收得走
好多局住俾多$100-$200即時收走

仲要加錢，已經全數甚至150%全數轉嫁消費者

我真係食緊花生
大型樓宇用垃圾槽，掉咗入去仲點查到邊包打邊包

根本無撚得揀 加錢即日俾錢裝機條友收返去倉或者拎去賣

香港冇撚得救

其實佢黎收之後仲可以拎零件去賣
我仲要比錢佢賺錢，叫佢即日黎仲要額外比錢

真係好撚戇鳩
做冷氣 雪櫃既細鋪 平時呢啲收走都係下欄錢
而家擺明可以收你錢

睇來香港都就來要寫税込税别

咪就係，本身呢個就係市場運作，
呢d比舖頭、師傅收走拆件賺多少少，就係靠賺呢d錢

我屌你老母，我新居入伙幾萬呎有幾層，電視機電腦雪柜洗衣一部唔撚夠要買幾部，但係我唔鳩撚柒鍾意一次買我係要分幾次，咁回乜撚野收費呢請問？

買第一部機已經開始收埋啲戇鳩費，我再買一部又再收咁係咪預付左一次？假設我今世唔再買電視，到佢壞左我係咪合法當佢垃圾咁掉出街唔犯法？

如果我本身無電視咁回收乜鳩

在新政策下，商戶必須為顧客免費回收舊電器，現時大部份銷售商都會安排「歐綠保」負責回收。
屌你老闆，回收時間係幾點呀？office hour？日頭我屋企冇人嘅，要我請一日假等你上嚟回收？，on9政策

要預約，唔係你想邊日就邊日

政府迫市民比錢呢間野洗仲要市民就番佢轉頭

佢老豆老母應該首先俾錢
生左個垃圾環境膠

根本應該係買新電器送黎果時，同步收走舊果部，再由供應商自己同回收公司聯絡點處理舊果部先合理。收左錢仲要特登請多一日假等人黎收，不如自己推落垃圾站算9數。

最正就係回收時間好似仲係得日間

政府搞多d呢d擾民就真係比人反
港豬只會擾到民先屌
咩dq 普選wfc

yes
夜晚人地要放工
不收了

顯示器同電腦都要比錢又係on9, 我去黃金自己買，唔通要請日假等你間野黎回收，捐去慈善機構好過啦，但係捐9完又唔會退返果舊水比我。

成個政府都on99咁

依家政府完全唔會聽民意
坐到個官位想點就點先升到官梗係做乜都膠都有

加上個on9立法會都管唔到政府，
依家香港成個政治環境真係好on9，
大陸略施皮毛已經可以玩殘香港人

因為政府搞鳩垃圾會
所以咪管唔到政府
三權唔分立就垃圾會廢左
所以法治食屎香港已經玩完

無朝野更替既假民主政制政府做乜都得

屌你老母痴撚線on9政策，同膠袋稅一撚樣。
以前攞左超級市場膠袋，買餸膠袋，一定當垃圾袋用番，而家反而要俾錢另外買垃圾袋用。

點解班仆街狗官同環境撚會諗得出膠袋稅？因佢地重來都最唔環保，膠袋重來唔番用。

今次電器費一撚柒樣，點解班仆街會諗得出？因為佢地買左新，舊個件會就咁掉左佢囉。正常人賣俾收買佬南亞佬，人地攞黎當二手或打散攞零件用，環保過你班冚家鏟好多啦。

最後講句，屌你老母諗出黎嗰個死全家啦

仲要膠袋唔值5毫係比d舖頭賺左